# KOREAN message file for YaST2 (@memory@).
# Copyright (C) 2005 SUSE Linux Products GmbH.
# Copyright (C) 2002 SuSE Linux AG.
# Copyright (C) 2000, 2001 SuSE GmbH.
# Hwang, Sang-Jin <violiet@suse.de>
#
msgid ""
msgstr ""
"Project-Id-Version: sshd.ko\n"
"Report-Msgid-Bugs-To: \n"
"POT-Creation-Date: 2016-08-30 18:27+0200\n"
"PO-Revision-Date: 2009-11-04 16:56+0900\n"
"Last-Translator: Yunseok Choi <xein@naver.com>\n"
"Language-Team: Korean <xein@naver.com>\n"
"Language: ko\n"
"MIME-Version: 1.0\n"
"Content-Type: text/plain; charset=UTF-8\n"
"Content-Transfer-Encoding: 8bit\n"
"Plural-Forms: nplurals=1; plural=0;\n"
"X-Poedit-Language: Korean\n"
"X-Poedit-Country: KOREA, REPUBLIC OF\n"
"X-Poedit-SourceCharset: utf-8\n"

#. SSHD read dialog caption
#: tutorials/tutorial-includes/sshd/t1-continue1-Sshd.ycp:155
#: tutorials/tutorial-includes/sshd/t1-final-Sshd.ycp:175
#: tutorials/tutorial-sources/clean-ycp/Sshd.ycp:78
msgid "Initializing SSHD Configuration"
msgstr "SSHD 구성 초기화"

#. Progress stage 1/2
#: tutorials/tutorial-includes/sshd/t1-continue1-Sshd.ycp:161
#: tutorials/tutorial-includes/sshd/t1-final-Sshd.ycp:181
#: tutorials/tutorial-sources/clean-ycp/Sshd.ycp:84
msgid "Read current SSHD configuration"
msgstr "현재 SSHD 구성 읽기"

#. Progress stage 2/2
#: tutorials/tutorial-includes/sshd/t1-continue1-Sshd.ycp:163
#: tutorials/tutorial-includes/sshd/t1-final-Sshd.ycp:183
#: tutorials/tutorial-sources/clean-ycp/Sshd.ycp:86
msgid "Read current SSHD state"
msgstr "현재 SSHD 상태 읽기"

#. Progress step 1/2
#: tutorials/tutorial-includes/sshd/t1-continue1-Sshd.ycp:166
#: tutorials/tutorial-includes/sshd/t1-final-Sshd.ycp:186
#: tutorials/tutorial-sources/clean-ycp/Sshd.ycp:89
msgid "Reading current SSHD configuration..."
msgstr "현재 SSHD 구성을 읽는 중입니다."

#. Progress step 2/2
#: tutorials/tutorial-includes/sshd/t1-continue1-Sshd.ycp:168
#: tutorials/tutorial-includes/sshd/t1-final-Sshd.ycp:188
#: tutorials/tutorial-sources/clean-ycp/Sshd.ycp:91
msgid "Reading current SSHD state..."
msgstr "현재 SSHD 상태를 읽는 중입니다."

#. Error message
#: tutorials/tutorial-includes/sshd/t1-continue1-Sshd.ycp:186
#: tutorials/tutorial-includes/sshd/t1-final-Sshd.ycp:206
#: tutorials/tutorial-sources/clean-ycp/Sshd.ycp:109
msgid "Cannot read current SSHD state."
msgstr "현재 SSHD 상태를 읽을 수 없습니다."

#. SSHD read dialog caption
#: tutorials/tutorial-includes/sshd/t1-continue1-Sshd.ycp:204
#: tutorials/tutorial-includes/sshd/t1-final-Sshd.ycp:224
#: tutorials/tutorial-sources/clean-ycp/Sshd.ycp:127
msgid "Saving SSHD Configuration"
msgstr "SSHD 구성 저장"

#  translators: progress stage 1/2
#. Progress stage 1/2
#: tutorials/tutorial-includes/sshd/t1-continue1-Sshd.ycp:210
#: tutorials/tutorial-includes/sshd/t1-final-Sshd.ycp:230
#: tutorials/tutorial-sources/clean-ycp/Sshd.ycp:133
msgid "Write the SSHD settings"
msgstr "SSHD 설정 기록"

#. Progress stage 2/2
#: tutorials/tutorial-includes/sshd/t1-continue1-Sshd.ycp:212
#: tutorials/tutorial-includes/sshd/t1-final-Sshd.ycp:232
#: tutorials/tutorial-sources/clean-ycp/Sshd.ycp:135
msgid "Adjust the SSHD service"
msgstr "SSHD 서비스 조정"

#  translators: progress step 1/1
#. Progress step 1/2
#: tutorials/tutorial-includes/sshd/t1-continue1-Sshd.ycp:215
#: tutorials/tutorial-includes/sshd/t1-final-Sshd.ycp:235
#: tutorials/tutorial-sources/clean-ycp/Sshd.ycp:138
msgid "Writing the SSHD settings..."
msgstr "SSHD 설정 기록 중..."

#. Progress step 2/2
#: tutorials/tutorial-includes/sshd/t1-continue1-Sshd.ycp:217
#: tutorials/tutorial-includes/sshd/t1-final-Sshd.ycp:237
#: tutorials/tutorial-sources/clean-ycp/Sshd.ycp:140
msgid "Adjusting the SSHD service..."
msgstr "SSHD 서비스 조정 중..."

#. Error message
#: tutorials/tutorial-includes/sshd/t1-continue1-Sshd.ycp:228
#: tutorials/tutorial-includes/sshd/t1-final-Sshd.ycp:248
#: tutorials/tutorial-sources/clean-ycp/Sshd.ycp:151
msgid "Cannot write SSHD settings."
msgstr "SSHD 설정을 쓸 수 없습니다."

#  frane
#. A popup dialog caption
#: tutorials/tutorial-includes/sshd/t1-final-complex.ycp:116
msgid "Add New Port"
msgstr "새 포트 추가"

#. A popup dialog caption
#: tutorials/tutorial-includes/sshd/t1-final-complex.ycp:119
msgid "Edit Current Port"
msgstr "현재 포트 편집"

#. A text entry
#: tutorials/tutorial-includes/sshd/t1-final-complex.ycp:121
msgid "&Port"
msgstr "포트(&P)"

# src/dsl/dialogs.ycp:478
#: tutorials/tutorial-includes/sshd/t1-final-complex.ycp:144
msgid "Port number must not be empty."
msgstr "포트 번호는 비어있으면 안됩니다."

#. a dialog caption
#: tutorials/tutorial-includes/sshd/t1-final-dialogs.ycp:28
#: tutorials/tutorial-sources/clean-ycp/dialogs.ycp:28
msgid "SSHD Server Configuration"
msgstr "SSHD 서버 구성"

#  table header
#: tutorials/tutorial-includes/sshd/t1-final-dialogs.ycp:31
#: tutorials/tutorial-sources/clean-ycp/dialogs.ycp:31
msgid "SSHD TCP Ports"
msgstr "SSHD TCP 포트"

#. a push button
#: tutorials/tutorial-includes/sshd/t1-final-dialogs.ycp:40
#: tutorials/tutorial-sources/clean-ycp/dialogs.ycp:40
msgid "&Add..."
msgstr "추가(&A)..."

#. a push button
#: tutorials/tutorial-includes/sshd/t1-final-dialogs.ycp:42
#: tutorials/tutorial-sources/clean-ycp/dialogs.ycp:42
msgid "&Edit..."
msgstr "편집(&E)..."

#. a push button
#: tutorials/tutorial-includes/sshd/t1-final-dialogs.ycp:44
#: tutorials/tutorial-sources/clean-ycp/dialogs.ycp:44
msgid "&Delete"
msgstr "삭제(&D)"

#  table cell description
#. a dialog frame caption
#: tutorials/tutorial-includes/sshd/t1-final-dialogs.ycp:49
#: tutorials/tutorial-sources/clean-ycp/dialogs.ycp:49
msgid "Server Features"
msgstr "서버 기능"

#. a check box
#: tutorials/tutorial-includes/sshd/t1-final-dialogs.ycp:52
#: tutorials/tutorial-sources/clean-ycp/dialogs.ycp:52
msgid "Allow &TCP Forwarding"
msgstr "TCP 포워딩 허용(&T)"

#. a check box
#: tutorials/tutorial-includes/sshd/t1-final-dialogs.ycp:54
#: tutorials/tutorial-sources/clean-ycp/dialogs.ycp:54
msgid "Allow &X11 Forwarding"
msgstr "X11 포워딩 허용(&X)"

#. a check box
#: tutorials/tutorial-includes/sshd/t1-final-dialogs.ycp:56
#: tutorials/tutorial-sources/clean-ycp/dialogs.ycp:56
msgid "Allow &Compression"
msgstr "압축 허용(&C)"

#. a dialog caption
#: tutorials/tutorial-includes/sshd/t1-final-dialogs.ycp:106
#: tutorials/tutorial-sources/clean-ycp/dialogs.ycp:100
msgid "SSHD Server Login Settings"
msgstr "SSHD 서버 로그인 설정"

#  Translators: dialog caption
#: tutorials/tutorial-includes/sshd/t1-final-dialogs.ycp:110
#: tutorials/tutorial-sources/clean-ycp/dialogs.ycp:104
msgid "General Login Settings"
msgstr "일반 로그인 설정"

#. A check box
#: tutorials/tutorial-includes/sshd/t1-final-dialogs.ycp:113
#: tutorials/tutorial-sources/clean-ycp/dialogs.ycp:107
msgid "Print &Message of the Day After Login"
msgstr "로그인 후 날짜의 메시지 인쇄(&M)"

#  checkbox label
#. A check box
#: tutorials/tutorial-includes/sshd/t1-final-dialogs.ycp:115
#: tutorials/tutorial-sources/clean-ycp/dialogs.ycp:109
msgid "Permi&t Root Login"
msgstr "루트 로그인 허용(&T)"

#  summary item
#: tutorials/tutorial-includes/sshd/t1-final-dialogs.ycp:120
#: tutorials/tutorial-sources/clean-ycp/dialogs.ycp:114
msgid "Authentication Settings"
msgstr "인증 설정"

#  summary item
#. A text entry
#: tutorials/tutorial-includes/sshd/t1-final-dialogs.ycp:123
#: tutorials/tutorial-sources/clean-ycp/dialogs.ycp:117
msgid "Ma&ximum Authentication Tries"
msgstr "최대 인증 시도 회수(&X)"

#. A check box
#: tutorials/tutorial-includes/sshd/t1-final-dialogs.ycp:125
#: tutorials/tutorial-sources/clean-ycp/dialogs.ycp:119
msgid "Pa&sswordAuthentication"
msgstr "비밀번호 인증(&S)"

#. A check box
#: tutorials/tutorial-includes/sshd/t1-final-dialogs.ycp:127
#: tutorials/tutorial-sources/clean-ycp/dialogs.ycp:121
msgid "RSA Authenti&cation"
msgstr "RSA 인증(&C)"

#. A check box
#: tutorials/tutorial-includes/sshd/t1-final-dialogs.ycp:129
#: tutorials/tutorial-sources/clean-ycp/dialogs.ycp:123
msgid "Public &Key Authentication"
msgstr "공용 키 인증(&K)"

#. Sshd read dialog caption
#: tutorials/tutorial-includes/sshd/t1-start-Sshd.ycp:28
msgid "Initializing sshd Configuration"
msgstr "SSHD 구성 초기화"

#. Sshd write dialog caption
#: tutorials/tutorial-includes/sshd/t1-start-Sshd.ycp:53
msgid "Saving sshd Configuration"
msgstr "SSHD 구성 저장"

#. Sshd overview dialog caption
#: tutorials/tutorial-includes/sshd/t1-start-complex.ycp:56
msgid "Sshd Overview"
msgstr "SSHD 개요"

#  table header label
#. Table header
#: tutorials/tutorial-includes/sshd/t1-start-complex.ycp:63
msgid "Number"
msgstr "번호"

#: tutorials/tutorial-includes/sshd/t1-start-complex.ycp:63
msgid "Sshd"
msgstr "SSHD"

#. Sshd configure1 dialog caption
#: tutorials/tutorial-includes/sshd/t1-start-dialogs.ycp:25
msgid "</command>Sshd Configuration<command>"
msgstr "</command>SSHD 구성<command>"

#. Sshd configure1 dialog contents
#: tutorials/tutorial-includes/sshd/t1-start-dialogs.ycp:28
msgid "First part of configuration of sshd"
msgstr "SSHD 구성의 첫 번째 부분"

#. Read dialog help
#: tutorials/tutorial-sources/clean-ycp/helps.ycp:18
msgid ""
"<p><b><big>Initializing sshd Configuration</big></b><br>\n"
"Please wait...<br></p>"
msgstr ""
"<p><b><big>SSHD 구성 초기화</big></b><br>\n"
"기다려 주십시오.<br></p>"

#. Write dialog help
#: tutorials/tutorial-sources/clean-ycp/helps.ycp:22
msgid ""
"<p><b><big>Saving sshd Configuration</big></b><br>\n"
"Please wait...<br></p>"
msgstr ""
"<p><b><big>SSHD 구성 저장</big></b><br>\n"
"기다려 주십시오.<br></p>"

#. Server Configuration dialog help
#: tutorials/tutorial-sources/clean-ycp/helps.ycp:26
msgid ""
"<p><b><big>Server Configuration</big></b><br>\n"
"Configure SSHD here.<br></p>"
msgstr ""
"<p><b><big>서버 구성</big></b><br>\n"
"이곳에서 SSHD 설정을 합니다.<br></p>"

#. Login Settings dialog help
#: tutorials/tutorial-sources/clean-ycp/helps.ycp:30
msgid ""
"<p><b><big>Login Settings</big></b><br>\n"
"Configure SSHD login settings here.<br></p>"
msgstr ""
"<p><b><big>로그인 설정</big></b><br>\n"
"여기서 SSHD 로그인 설정을 구성합니다.<br></p>"

#  dialog caption
#. Command line help text for the Xsshd module
#: tutorials/tutorial-sources/clean-ycp/sshd.ycp:32
msgid "Configuration of sshd"
msgstr "sshd 의 구성"

#~ msgid "Ports used by SSHD Server"
#~ msgstr "SSHD 서버가 포트 사용 중"

#  progress stage, text in dialog (short) (infinitive)
#~ msgid "Show current settings"
#~ msgstr "현재 설정 표시"

#  command line help text for add action
#~ msgid "Add a new record"
#~ msgstr "새 레코드 추가"

#  translators: command line help text for remove action
#~ msgid "Remove a record"
#~ msgstr "레코드 제거"

#  yes-no popup
#~ msgid ""
#~ "Really exit?\n"
#~ "All changes will be lost."
#~ msgstr ""
#~ "정말 종료 하시겠습니까?\n"
#~ "모든 변경사항을 잃게 될것입니다."

#  table header
#~ msgid "Port"
#~ msgstr "포트"

#  summary item
#~ msgid "RSA Authenti&cation (Protocol V. 1 Only)"
#~ msgstr "RSA 인증(&C)(V. 1 프로토콜 전용)"

#~ msgid "Supported SSH protocol versions"
#~ msgstr "지원하는 SSH 프로토콜 버전"

#~ msgid "&2 and 1"
#~ msgstr "2 와 1(&2)"

#~ msgid "2 &only"
#~ msgstr "2 만(&O)"

#~ msgid "&1 only"
#~ msgstr "1 만(&1)"

#~ msgid "&Supported Ciphers"
#~ msgstr "지원하는 암호화 방법(&S)"

#~ msgid "Cipher"
#~ msgstr "암호화"

#~ msgid ""
#~ "<p><b><big>Login Settings</big></b><br>\n"
#~ "Here you can configure the SSHD login and authentication settings.\n"
#~ "Some apply to a particular protocol version only.</p>"
#~ msgstr ""
#~ "<p><b><big>로그인 설정</big></b><br>\n"
#~ "이곳에서 SSHD 로그인과 인증 설정을 할 수 있습니다.\n"
#~ "일부 프로토콜은 버전에 따라 별도로 적용 됩니다.</p>"

#~ msgid ""
#~ "<p><b>Print Message of the Day After Login</b>\n"
#~ "Specifies whether sshd should print /etc/motd when\n"
#~ "a user logs in interactively.</p>"
#~ msgstr ""
#~ "<p><b>로그인 때 전달사항 출력</b>\n"
#~ "대화식 사용자 로그인 때 sshd 가 /etc/motd 를 출력할지\n"
#~ "여부를 지정합니다.</p>"

#~ msgid ""
#~ "<p><b>Permit Root Login</b><br>\n"
#~ "Specifies whether root can log in using ssh.</p>"
#~ msgstr ""
#~ "<p><b>루트 로그인 허용</b><br>\n"
#~ "ssh 로 루트 사용자가 로그인 허용 여부를 지정합니다.</p>"

#~ msgid ""
#~ "<p><b>Maximum Authentication Tries</b><br>\n"
#~ "Specifies the maximum number of authentication attempts permitted per "
#~ "connection.\n"
#~ "Once the number of failures reaches half this value, additional failures "
#~ "are logged.</p>"
#~ msgstr ""
#~ "<p><b>인증할 최대 수</b><br>\n"
#~ "연결에 인증받을 최대 인증 횟수 를 지정합니다.\n"
#~ "실패 횟수가 이 값에 도달하게 되면 실패 값이 로그에 기록됩니다.</p>"

#  help text for dialog "User Authentication Method" 1/3
#~ msgid ""
#~ "<p><b>RSA Authentication</b><br>\n"
#~ "Specifies whether pure RSA authentication is allowed.\n"
#~ "This option applies to protocol version 1 only.</p>"
#~ msgstr ""
#~ "<p><b>RSA 인증</b><br>\n"
#~ "시스템 사용자가 사용할 RSA 인증 방법을 선택합니다.\n"
#~ "이 옵션은 1 버전 프로토콜만 적용됩니다.</p>"

#  help text for dialog "User Authentication Method" 1/3
#~ msgid ""
#~ "<p><b>Public Key Authentication</b><br>\n"
#~ "Specifies whether public key authentication is allowed.\n"
#~ "This option applies to protocol version 2 only.</p>"
#~ msgstr ""
#~ "<p><b>공개 키 인증</b><br>\n"
#~ "시스템 사용자가 사용할 RSA 인증 방법을 선택합니다.\n"
#~ "이 옵션은 2 버전 프로토콜만 적용됩니다.</p>"

#, fuzzy
#~| msgid ""
#~| "<p><b><big>Protocol and Cipher Settings</big></b><br>\n"
#~| "Configure SSHD protocol version and cipher settings here.<br></p>"
#~ msgid ""
#~ "<p><b><big>Protocol and Cipher Settings</big></b><br>\n"
#~ "Configure SSHD protocol version and cipher settings.<br></p>\n"
#~ msgstr ""
#~ "<p><b><big>프로토콜 및 암호화 설정</big></b><br>\n"
#~ "이곳에서 SSHD 프로토콜 버전과 암호화 설정을 합니다.<br></p>"

#  service status - label
#  service sttus - label
#, fuzzy
#~| msgid "DNS server is running"
#~ msgid "SSH server is running"
#~ msgstr "DNS 서버가 실행되고 있습니다."

#  service sttus - label
#, fuzzy
#~| msgid "DNS server is not running"
#~ msgid "SSH server is not running"
#~ msgstr "DNS 서버가 실행되고 있지 않습니다."

#  Pushbutton for starting the DNS server
#, fuzzy
#~| msgid "&Start DNS Server Now"
#~ msgid "&Start SSH Server Now"
#~ msgstr "DNS 서버 지금 시작(&S)"

#  Pushbutton for stopping the DNS server
#, fuzzy
#~| msgid "S&top DNS Server Now"
#~ msgid "S&top SSH Server Now"
#~ msgstr "DNS 서버 지금 중지(&T)"

#  menubutton entry, try to keep short
#, fuzzy
#~| msgid "Save Settings and Reload DNS Server &Now"
#~ msgid "Save Settings and Reload SSH Server &Now"
#~ msgstr "지금 설정 저장 및 DNS 서버 리로드(&N)"

#  Pushbutton for starting the DNS server
#, fuzzy
#~| msgid "Start DNS Server Now"
#~ msgid "Start SSH Server Now"
#~ msgstr "DNS 서버 지금 시작"

#  Pushbutton for stopping the DNS server
#, fuzzy
#~| msgid "Stop DNS Server Now"
#~ msgid "Stop SSH Server Now"
#~ msgstr "DNS 서버 지금 중지"

#  menubutton entry, try to keep short
#, fuzzy
#~| msgid "Save Settings and Reload DNS Server Now"
#~ msgid "Save Settings and Reload SSH Server Now"
#~ msgstr "지금 설정 저장 및 DNS 서버 리로드"

#  radio button
#, fuzzy
#~| msgid "Now and When Booting"
#~ msgid "Now and When &Booting"
#~ msgstr "지금 및 부팅 시"

# src/isdn/interface.ycp:258 src/isdn/lowlevel.ycp:52
#~ msgid "&Manually"
#~ msgstr "수동(&M)"

#  radio button
#~ msgid "Now and When Booting"
#~ msgstr "지금 및 부팅 시"

# src/isdn/interface.ycp:258 src/isdn/lowlevel.ycp:52
#~ msgid "Manually"
#~ msgstr "수동"

#  dialog caption
#, fuzzy
#~| msgid "Start-Up"
#~ msgid "&Start-Up"
#~ msgstr "시작"

#  Combobox - new server key - algorithm type
#  `HSquash ( `ComboBox ( `id ( "new_key_algorithm" ), _("Algo&rithm") ,
#  // FIXME: real list of algorithms
#  [ "hmdac-md5", "des3" ]
#  ) ),
#  Pushbutton - generate new server key
#~ msgid "&General"
#~ msgstr "일반(&G)"

#  menubutton label
#~ msgid "&Login Settings"
#~ msgstr "로그인 설정(&L)"

# src/isdn/ip.ycp:70 src/isdn/ip.ycp:99 src/provider/details.ycp:45
# src/provider/details.ycp:95 src/provider/details.ycp:121
#  Wireless expert dialog caption
#  Frame label
#~ msgid "&Protocol and Ciphers"
#~ msgstr "프로토콜 및 암호화(&P)"

# src/isdn/ip.ycp:70 src/isdn/ip.ycp:99 src/provider/details.ycp:45
# src/provider/details.ycp:95 src/provider/details.ycp:121
#  Progress stage 5/5
#~ msgid "Read firewall settings"
#~ msgstr "방화벽 설정 불러오기"

#~ msgid "Read service status"
#~ msgstr "서비스 상태 읽기"

#  Progress step 5/5
#~ msgid "Reading firewall settings..."
#~ msgstr "방화벽 설정 불러오는 중..."

#, fuzzy
#~| msgid "Reading the service status..."
#~ msgid "Reading service status..."
#~ msgstr "서비스 상태 읽는 중..."

# src/isdn/ip.ycp:70 src/isdn/ip.ycp:99 src/provider/details.ycp:45
# src/provider/details.ycp:95 src/provider/details.ycp:121
#~ msgid "Cannot read firewall settings."
#~ msgstr "방화벽 설정을 읽을 수 없습니다."

#~ msgid "Write firewall settings"
#~ msgstr "방화벽 설정 저장"

#~ msgid "Writing firewall settings..."
#~ msgstr "방화벽 설정 저장 중..."

#  Error message
#~ msgid "Cannot write firewall settings."
#~ msgstr "방화벽 설정을 기록할 수 없습니다."

#~ msgid "Not configured yet."
#~ msgstr "아직 설정되지 않았습니다."

#~ msgid "SSHD Server will use port: %1"
#~ msgstr "SSHD 서버는 다음의 포트를 사용: %1"

#~ msgid "SSHD Server will use ports: %1"
#~ msgstr "SSHD 서버는 다음의 포트를 사용: %1"

#~ msgid "SSHD Server Ports:"
#~ msgstr "SSHD 서버 포트:"
